%%
%%  Hauptdatei
%%
%%  Projekt: Bachelorthesis 
%%  Autor:   Tobias Busch
%%  Status:  
%%  Datum:   28022017we
%%
%===================================================================
%% P R Ä A M B E L
%-------------------------------------------------------------------
%
\input{FBMStyle}
%

\include{000_Setup/includes}       %benutzte packages S.W.
\include{000_Setup/pdf-setup}
\include{000_Setup/macros}         % Macros lagen
\include{001_Titel/titleM}         % Titeldefinition, kann so nicht genutzt werden


\makeindex

%===================================================================
% B E G I N N  D E S  D O K U M E N T S
%
%% Hier kommen die einzelnen Kapitel, die jeweils in einem eigenen
%% Folder stehen. Dateiendung MUSS .tex sein. Wird hier nicht angegeben. 
%% W I C H T I G : Pfade in Unix-Syntax d.h.:
%% 0010/chapter und NICHT 0010\chapter !!!
%% ALLE PFADE RELATIV ZU DIESER DATEI!!
%-------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\pagestyle{scrheadings}            % Kopf- und Fusszeilen
\clearscrheadfoot                  % Alles auf "" setzen
\pagestyle{empty}
   

% Titelblatt erzeugen
\include{001_Titel/-pagestyle-pre}
\maketitle  %erzeugt 1 --> kein Fehler



\include{001_Titel/erklaerung}     % Hochschul-spezifisch
\let\cleardoublepage\clearpage
\include{001_Titel/danksagung}
%-----------
\include{001_Titel/Kurzfassung}% als Kurzfassung formuliert
%-----------
%\include{001_Titel/nomenklatur}    % Formel und Abkürzungsverzeichnis 
\include{001_Titel/Inhalt_Listen}
\include{001_Titel/nomenklatur}
%
%-------------------------------------------------------------------
%  Hauptteil
%-------------------------------------------------------------------
%
\include{001_Titel/-pagestyle-main}
%

% Beginn Literaturverzeichnis 
% 
%\ Stil für das Literaturverzeichnis auswählen, alle Stile nach Din 1505  -------------------   %
%\bibliographystyle{gerplain} 
%\bibliographystyle{unsrt} 
%\bibliographystyle{plaindin} %alphabetisch 
%\bibliographystyle{abbrvdin} %wie plaindin, nur abgekürtze Scheibweise

%\bibliographystyle{natdin}   %statt[1] steht z.B. [Kohm(2006)] vor dem entspr. Eintrag im Verzeichnis


\bibliographystyle{unsrtdin} % 1505 in der Reihenfolge wie im Text
%\bibliographystyle{alphadin} %alphabetische Reihenfolge, statt [1] steht z.B.[Koh]vor dem entspr. Eintrag im




\include{002_Einleitung/Einleitung}     % Der Teil Einleitung
\include{003_Kapitel2/Kapitel2}     % 
\include{004_Kapitel3/Kapitel3}
\include{005_Kapitel4/Kapitel4}
\include{006_Kapitel5/Kapitel5}
\include{007_Kapitel6/Kapitel6}
\include{008_Kapitel7/Kapitel7}
\include{009_Kapitel8/Kapitel8}
\include{010_Kapitel9/Kapitel9}
\include{011_Kapitel10/Kapitel10}
\include{012_Kapitel11/Kapitel11}
%\include{013_Kapitel12/Kapitel12}
%\include{014_Kapitel13/Kapitel13}


%der_Technik}     % Der Teil Grundlagen
%\include{005_Methode_zur_Kalibrierung/Methode_zur_Kalibrierung}     % Der Teil Grundlagen 
%\include{006_Umsetzung/Umsetzung}     % Der Teil Grundlagen 
%\include{007_Ergebnisse/Ergebnisse}     % Der Teil Grundlagen 
%\include{008_Zusammenfassung_und_Ausblick/Zusammenfassung_und_Ausblick}     % Der Teil Grundlagen  
%\include{099_Richtlinie/RichtlinieCC}     % Ein Teil der Richtlinie




%-------------------------------------------------------------------
% Literaturliste
%-------------------------------------------------------------------
%\input{Listen/literatur1fach}       %Pfad zur Datei
%\input{Listen/literatur}            %Pfad zur Datei

%-------------------------------------------------------------------
% Anhang
%-------------------------------------------------------------------1
\appendix        % Alles was hier kommt, landet im Anhang
%-------------------------------------------------------------------
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}

%hier die Datei, in der die Literaturangaben stehen, angeben (hier: Literatur.bib). 
\bibliography{Literatur}
\label{cha:LitVerzeichnis}

%-------------------------------------------------------------------
% Index
%-------------------------------------------------------------------
%\makeindex
\printindex
%-------------------------------------------------------------------

\newpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Anhang}
\chapter{Anhang}
\label{cha:Anhang}
%\include{Anhang/Anhang02}
%\include{Anhang/anhang1}
\section{Start-Of-Lines-Search Initialisierungsparameter}
\label{cha:Start-Of-Lines-Search Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{top\_row} \hfill \\
Die oberste Bildzeile in der nach Liniensegmenten gesucht werden soll.

\item[] \textbf{mid\_row} \hfill \\
Die mittlere Bildzeile in der nach Liniensegmenten gesucht werden soll.

\item[] \textbf{bottom\_row} \hfill \\
Die unterste Bildzeile in der nach Liniensegmenten gesucht werden soll.

\item[] \textbf{min\_line\_width} \hfill \\
Die minimale Breite eines zu suchenden Liniensegments.

\item[] \textbf{min\_track\_width} \hfill \\
Die minimale Breite der Fahrbahn.

\item[] \textbf{max\_track\_width} \hfill \\
Die maximale Breite der Fahrbahn.

\item[] \textbf{window\_size\_for\_line\_search} \hfill \\
Die Fenstergröße welche pro Zeile über das Bild geschoben wird um Liniensegmente zu finden.

\item[] \textbf{outer\_line\_threshold} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert für ein Pixel das zu einem äußeren Liniensegment gehört.

\item[] \textbf{mid\_line\_threshold} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert für ein Pixel das zu einem mittleren Liniensegment gehört.

\item[] \textbf{window\_size\_for\_mid\_line\_search} \hfill \\
Die Fenstergröße welche pro Zeile zwischen den Außenliniensegmenten über das Bild geschoben wird um mittlere Liniensegmente zu finden.

\item[] \textbf{max\_distance\_between\_adjacent\_row\_pairs} \hfill \\
Der maximale horizontale Abstand in Pixeln zwischen benachbarten Liniensegmenten auf verschiedenen Bildzeilen.

\item[] \textbf{car\_position\_in\_frame} \hfill \\
Der Spaltenmittelpunkt des Fahrzeugs im Kamerabild in Pixeln.

\item[] \textbf{road\_model\_left\_line} \hfill \\
Die Spaltenposition der linken Linie im unteren Bildbereich in Pixeln.

\item[] \textbf{road\_model\_left\_line} \hfill \\
Die Spaltenposition der rechten Linie im unteren Bildbereich in Pixeln.
\end{enumerate}



\section{Vanishing-Point-Search Initialisierungsparameter}
\label{cha:Vanishing-Point-Search Initialisierungsparameter}


\begin{enumerate}

\item[] \textbf{canny\_low\_threshold} \hfill \\
Der untere Hystere-Schwellwert des Canny-Edge Algorithmus.

\item[] \textbf{canny\_high\_threshold} \hfill \\
Der obere Hystere-Schwellwert des Canny-Edge Algorithmus.


\item[] \textbf{canny\_kernel\_size} \hfill \\
Die Filtergröße des Canny-Edge Algorithmus.


\item[] \textbf{hough\_lines\_rho} \hfill \\
Die Entfernungsauflösung des Hough-Lines Algorithmus in Pixeln.

\item[] \textbf{hough\_lines\_theta} \hfill \\
Die Winkelauflösung des Hough-Lines Algorithmus in Radiant.

\item[] \textbf{hough\_lines\_min\_intersections} \hfill \\
Die minimale Anzahl an zu findenden Linienpunkten um als valide Linie zu gelten.


\item[] \textbf{hough\_lines\_min\_line\_length} \hfill \\
Die minimale Länge einer gefundenen Linie um als valide Linie zu gelten. 

\item[] \textbf{hough\_lines\_max\_line\_gap} \hfill \\
Die maximale Lücke zwischen zwei gefundenen Linien um sie in einem Liniensegment zu vereinen.

\item[] \textbf{x\_roi\_start} \hfill \\
Die Startposition in X-Richtung der Region of Interest in welcher Hough-Linien gesucht werden.

\item[] \textbf{y\_roi\_start} \hfill \\
Die Startposition in Y-Richtung der Region of Interest in welcher Hough-Linien gesucht werden.


\item[] \textbf{roi\_width} \hfill \\
Die breite der Region of Interest in welcher Hough-Linien gesucht werden.


\item[] \textbf{roi\_height} \hfill \\
Die höhe der Region of Interest in welcher Hough-Linien gesucht werden.


\item[] \textbf{min\_left\_line\_angle} \hfill \\
Der minimale Winkel einer Hough-Linie um als linke Außenlinie wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{max\_left\_line\_angle} \hfill \\
Der maximale Winkel einer Hough-Linie um als linke Außenlinie wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{min\_right\_line\_angle} \hfill \\
Der minimale Winkel einer Hough-Linie um als rechte Außenlinie wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{max\_right\_line\_angle} \hfill \\
Der maximale Winkel einer Hough-Linie um als rechte Außenlinie wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{x\_min\_left\_line} \hfill \\
Die minimale Spaltenposition in Pixeln einer Hough-Linie um als linke Außenlinie wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{x\_max\_left\_line} \hfill \\
Die maximale Spaltenposition in Pixeln einer Hough-Linie um als linke Außenlinie wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{x\_min\_right\_line} \hfill \\
Die minimale Spaltenposition in Pixeln einer Hough-Linie um als rechten Außenlinie wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{x\_max\_right\_line} \hfill \\
Die maximale Spaltenposition in Pixeln einer Hough-Linie um als rechten Außenlinie wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{car\_mid\_position\_x} \hfill \\
Die Spaltenposition des Fahrzeugmittelpunkts im Kamerabild in Pixeln.

\item[] \textbf{car\_mid\_position\_y} \hfill \\
Die Zeilenposition des Fahrzeugmittelpunkts im Kamerabild in Pixeln.

\item[] \textbf{max\_standard\_deviation\_for\_valid\_vanishing\_point} \hfill \\
Die maximale Standardabweichung von gefundenen Vanishing-Points um in Betracht gezogen zu werden.
\end{enumerate}

\section{Line-Follower Initialisierungsparameter}
\label{cha:Line-Follower Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{max\_iterations} \hfill \\
Die maximale Anzahl von rekursiven Aufrufen des Line-Follower Algorithmus für eine Außenlinie.
\item[] \textbf{search\_radius} \hfill \\
Die maximale Distanz in Pixeln in der an einer Position nach Linienpunkten gesucht wird.
\item[] \textbf{field\_of\_view} \hfill \\
Der Suchbereich in Grad in dem an einer Position nach Linienpunkten gesucht wird.
\item[] \textbf{max\_weight\_direction\_scaler} \hfill \\
Der Gewichtungsfaktor mit dem die Suchrichtung mit dem höchsten Pixelintensitäten multipliziert wird.
\item[] \textbf{max\_consecutive\_back\_steps} \hfill \\
Die maximale Anzahl an aufeinanderfolgenden Rückwärtsschritten bei der Liniensuche um den Algorithmus zu terminieren.
\item[] \textbf{max\_got\_stuck\_counts} \hfill \\
Die maximale Anzahl von Situationen in denen die Liniensuche in einem Bildbereich feststecken darf.
\item[] \textbf{min\_travel\_distance\_to\_not\_got\_stuck} \hfill \\
Die minimale Distanz in Pixeln die sich die Liniensuche fortbewegen muss um nicht den max\_got\_stuck\_counts-Counter zu erhöhen.
\end{enumerate}

\section{Line-Points-Reduce Initialisierungsparameter}
\label{cha:Line-Points-Reduce Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{max\_distance\_to\_reduce\_points} \hfill \\
Die maximale eudklidische Distanz eines Punktes zu einer Polylinie in Pixeln unter der der Punkt durch RDP verworfen wird.


\end{enumerate}



\section{Mid-Line-Search Initialisierungsparameter}
\label{cha:Mid-Line-Search Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{min\_pixel\_value\_for\_clustering} \hfill \\
Der minimale Schwellwert einer Pixelinstensität um als Mittellinienpunkt wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{max\_radial\_scan\_out\_of\_cluster\_value} \hfill \\
Der maximale Pixelintensiätswert der durch die radiale Suche um einen Mittellinienpunkt gefunden werden darf, damit dieser Mittellinienpunkt als valider Punkt wahrgenommen wird.


\item[] \textbf{radial\_scan\_scaling\_factor} \hfill \\
Der Skalierungsfaktor für den Radius der radialen Suche.


\item[] \textbf{mid\_line\_length} \hfill \\
Die Länge der Mittellinie in Birdseye-Perspektive in Pixel.


\item[] \textbf{min\_valuable\_cluster\_size} \hfill \\
Die minimale Anzahl von validen Mittellinienpunkten die zu einem Bereichsschlüssel gehören müssen um als valide Mittellinie zu zählen.


\item[] \textbf{min\_cluster\_distance} \hfill \\
Der minimale euklidische Distanz zwischen zwei Mittellinienschwerpunkten um sie in einem Graph zusammenzuführen.


\item[] \textbf{max\_cluster\_distance} \hfill \\
Der maximale euklidische Distanz zwischen zwei Mittellinienschwerpunkten um sie in einem Graph zusammenzuführen.


\item[] \textbf{car\_position\_x} \hfill \\
Die Spaltenposition des Fahrzeugmittelpunkts im Kamerabild in Pixel.

\item[] \textbf{car\_position\_y} \hfill \\
Die Zeilenposition des Fahrzeugmittelpunkts im Kamerabild in Pixel


\end{enumerate}

\section{Line-Validation-Table-Creator Initialisierungsparameter}
\label{cha:Line-Validation-Table-Creator Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{min\_left\_to\_mid\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der linken Außenlinie zur Mittellinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_left\_to\_mid\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der linken Außenlinie zur Mittellinie in Pixel.

\item[] \textbf{min\_left\_to\_right\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der linken Außenlinie zur rechten Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_left\_to\_right\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der linken Außenlinie zur rechten Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_mid\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der rechten Außenlinie zur Mittellinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_right\_to\_mid\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der rechten Außenlinie zur Mittellinie in Pixel.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_left\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der rechten Außenlinie zur linken Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_right\_to\_left\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der rechten Außenlinie zur linken Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_left\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der Mittellinie zur linken Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_mid\_to\_left\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der Mittellinie zur linken Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_right\_line\_distance} \hfill \\
Die minimale Distanz von der Mittellinie zur rechten Außenlinie in Pixel.

\item[] \textbf{max\_mid\_to\_right\_line\_distance} \hfill \\
Die maximale Distanz von der Mittellinie zur rechten Außenlinie in Pixel.


\item[] \textbf{min\_left\_to\_mid\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der linken Außenlinie zur Mittellinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.

\item[] \textbf{min\_left\_to\_right\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der linken Außenlinie zur rechten Außenlinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_mid\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der rechten Außenlinie zur Mittellinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_left\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der rechten Außenlinie zur linken Außenlinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_left\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der Mittellinie zur linken Außenlinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_right\_pixel\_intensity} \hfill \\
Der minimale Pixelintensitätswert bei der Suche von der Mittellinie zur rechten Außenlinie um den einen gefundenen Punkt als validen Linienpunkt wahrzunehmen.


\item[] \textbf{min\_left\_to\_mid\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der linken Außenlinie aus im Bereich der Mittellinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{max\_left\_to\_mid\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der linken Außenlinie aus im Bereich der Mittellinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_left\_to\_right\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der linken Außenlinie aus im Bereich der rechten Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_left\_to\_right\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der linken Außenlinie aus im Bereich der rechten Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_mid\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der rechten Außenlinie aus im Bereich der Mittellinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_right\_to\_mid\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der rechten Außenlinie aus im Bereich der Mittellinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_right\_to\_left\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der rechten Außenlinie aus im Bereich der linken Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_right\_to\_left\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der rechten Außenlinie aus im Bereich der linken Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_left\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der Mittellinie aus im Bereich der linken Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_mid\_to\_left\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der Mittellinie aus im Bereich der linken Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_mid\_to\_right\_line\_width} \hfill \\
Der minimale breite eines Liniensegments, das von der Mittellinie aus im Bereich der rechten Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_mid\_to\_right\_line\_width} \hfill \\
Der maximale breite eines Liniensegments, das von der Mittellinie aus im Bereich der rechten Außenlinie gesucht wird, um als valides Liniensegment wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_distance\_of\_predicted\_to\_adjacent\_point} \hfill \\
Die maximale euklidische Distanz in Pixel unter der ein gefundes benachbartes Liniensegment zu einem Punkt auf der Nachbarlinie gehört und somit eine höhere Priorität besitzt.


\item[] \textbf{min\_start\_direction\_of\_line\_points\_in\_drive\_direction} \hfill \\
Der minimale Startwinkel eines Linienpunktes in Fahrtrichtung.

\item[] \textbf{max\_start\_direction\_of\_line\_points\_in\_drive\_direction} \hfill \\
Der maximale Startwinkel eines Linienpunktes in Fahrtrichtung.

\item[] \textbf{max\_direction\_difference\_of\_line\_points\_in\_drive\_direction} \hfill 
Der maximale Winkelunterschied zwischen aufeinanderfolgenden Linienpunkten zur extraktion von Linienpunkten in Fahrtrichtung.



\end{enumerate}

\section{Safe-Drive-Area-Evaluator Initialisierungsparameter}
\label{cha:Safe-Drive-Area-Evaluator Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{start\_of\_rect\_safety\_x} \hfill \\
Der Startspaltenmittelpunkt des Sicherheitsbewertungsbreichs in Pixel.

\item[] \textbf{start\_of\_rect\_safety\_y} \hfill \\
Der Startzeilenmittelpunkt des Sicherheitsbewertungsbreichs in Pixel.

\item[] \textbf{start\_search\_direction\_of\_rect\_safety} \hfill \\
Der Startwinkel des Sicherheitsbewertungsbreichs in Pixel.

\item[] \textbf{search\_rect\_width} \hfill \\
Die Breite des Sicherheitsbewertungsbreichs in Pixel.

\item[] \textbf{search\_rect\_height} \hfill \\
Die Höhe des Sicherheitsbewertungsbreichs in Pixel.

\item[] \textbf{rect\_border\_distance\_threshold\_for\_continous\_line} \hfill \\
Der maximale Abstand in Pixel von Punkten die im Sicherheitsbewertungsbereichs liegen zur Außenkante des Sicherheitsbewertungsbereichs um sicherzustellen das die Linie durchgehend ist und dadurch eine höhre Priorität besitzt.

\item[] \textbf{rect\_step\_length} \hfill \\
Die Schrittweite des Sicherheitsbewertungsbereichs in Pixel.

\end{enumerate}

\section{Zebrastreifen- und Ziellinienerkennung Initialisierungsparameter}
\label{cha:Zebrastreifen- und Ziellinienerkennung Initialisierungsparameter}

\begin{enumerate}

\item[] \textbf{min\_goal\_segment\_width}\hfill \\
Die minimale Segmentbreite der Ziellinie.

\item[] \textbf{max\_goal\_segment\_width}\hfill \\
Die maximale Segmentbreite der Ziellinie.

\item[] \textbf{min\_goal\_segments\_to\_find}\hfill \\
Die minimale Anzahl von Segmenten die gefunden werden müssen um eine Ziellinie zu erkennen.

\item[] \textbf{goal\_line\_field\_of\_view}\hfill \\
Der Winkel der Sichtfelds in dem nach der Ziellinie gesucht wird.

\item[] \textbf{max\_crosswalk\_forsight\_distance}\hfill \\
Die Sichtweite in Pixel  in der vor dem Fahrzeug nach dem Zebrastreifen gesucht wird.

\item[] \textbf{max\_crosswalk\_forsight\_step\_size}\hfill \\
Die Schrittweite in der vor dem Fahrzeug nach Zebrastreifen gesucht wird.

\item[] \textbf{min\_crosswalk\_segment\_width}\hfill \\
Die minimale Segmentbreite des Zebrastreifens.

\item[] \textbf{max\_crosswalk\_segment\_width}\hfill \\
Die maximale Segmentbreite des Zebrastreifens.

\item[] \textbf{min\_crosswalk\_segments\_to\_find}\hfill \\
Die minimale Anzahl von Segmenten die gefunden werden müssen um einen Zebrastreifen zu erkennen.



\end{enumerate}

\section{Kreuzungserkennung Initialisierungsparameter}
\label{cha:Kreuzungserkennung Initialisierungsparameter}


\begin{enumerate}

\item[] \textbf{min\_to\_left\_mid\_line\_direction\_for\_crossing}\hfill \\
Der minimale Winkel einer Mittellinie die nach links orientiert ist um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_to\_left\_mid\_line\_direction\_for\_crossing}\hfill \\
Der maximale Winkel einer Mittellinie die nach links orientiert ist um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_to\_right\_mid\_line\_direction\_for\_crossing}\hfill \\
Der minimale Winkel einer Mittellinie die nach rechts orientiert ist um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_to\_right\_mid\_line\_direction\_for\_crossing}\hfill \\
Der maximale Winkel einer Mittellinie die nach rechts orientiert ist um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_outline\_direction\_difference\_for\_crossing}\hfill \\
Die minimale Winkeländerung einer Außenlinie um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.


\item[] \textbf{min\_to\_left\_left\_line\_direction\_difference\_for\_crossing}\hfill \\
Der minimale Winkel der linken Linie um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_to\_left\_left\_line\_direction\_difference\_for\_crossing}\hfill \\
Der maximale Winkel der linken Linie um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{min\_to\_right\_right\_line\_direction\_difference\_for\_crossing}\hfill \\
Der minimale Winkel der rechten Linie um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_to\_right\_right\_line\_direction\_difference\_for\_crossing}\hfill \\
Der maximale Winkel der rechten Linie um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden.

\item[] \textbf{max\_left\_line\_height\_for\_crossing}\hfill \\
Die maximale Zeilenhöhe in Y welche die linke Bewertungstabelle in Fahrtrichtung haben darf um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden. 

\item[] \textbf{max\_right\_line\_height\_for\_crossing}\hfill \\
Die maximale Zeilenhöhe in Y welche die rechte Bewertungstabelle in Fahrtrichtung haben darf um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden. 

\item[] \textbf{max\_left\_line\_size\_for\_crossing}\hfill \\
Die maximale Punktanzahl welche die linke Bewertungstabelle in Fahrtrichtung haben darf um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden. 

\item[] \textbf{max\_right\_line\_size\_for\_crossing}\hfill \\
Die maximale Punktanzahl welche die rechte Bewertungstabelle in Fahrtrichtung haben darf um als Kreuzungsmerkmal wahrgenommen zu werden. 


\end{enumerate}


\section{Bodenmarkierung- und Hinderniserkennung Initialisierungsparameter}
\label{cha:Bodenmarkierung- und Hinderniserkennung Initialisierungsparameter}


\begin{enumerate}

\item[] \textbf{max\_lane\_object\_forsight\_distance}\hfill \\
Die Distanz in Pixel in der vor dem Fahrzeug nach Bodenmarkierungen und Hindernissen gesucht wird.

\item[] \textbf{lane\_object\_forsight\_step\_size}\hfill \\
Die Schwittweite in Pixel in der die Suche voranschreitet.

\item[] \textbf{left\_in\_left\_lane\_lineiterator\_end\_offset}\hfill \\
Der Offset von der linken Außenlinie zur Mittellinie in der linken Fahrspur für den Lineiterator.

\item[] \textbf{left\_in\_right\_lane\_lineiterator\_start\_offset}\hfill \\
Der Offset von der linken Außenlinie zur Mittellinie in der rechten Fahrspur für den Lineiterator.

\item[] \textbf{left\_in\_right\_lane\_lineiterator\_end\_offset}\hfill \\
Der Offset von der linken Außenlinie zur Rechtenaußenlinie in der rechten Fahrspur für den Lineiterator.

\item[] \textbf{right\_in\_left\_lane\_lineiterator\_start\_offset}\hfill \\
Der Offset von der rechten Außenlinie zur Mittellinie in der linken Fahrspur
für den Lineiterator.

\item[] \textbf{right\_in\_left\_lane\_lineiterator\_end\_offset}\hfill \\
Der Offset von der rechten Außenlinie zur linken außenlinie in der linken Fahrspur für den Lineiterator.


\item[] \textbf{right\_in\_right\_lane\_lineiterator\_end\_offset}\hfill \\
Der Offset von der rechten Außenlinie zur Mittellinie in der rechten Fahrspur
für den Lineiterator.

\item[] \textbf{left\_in\_left\_lane\_radial\_outerline\_offset}\hfill \\
Der Offset von der linken Außenlinie in die Mitte der linken Fahrspur für den Mittepunkt der radialen Suche.

\item[] \textbf{left\_in\_right\_lane\_radial\_outerline\_offset}\hfill \\
Der Offset von der linken Außenlinie in die Mitte der rechten Fahrspur für den Mittelpunkt der radialen Suche.

\item[] \textbf{right\_in\_left\_lane\_radial\_outerline\_offset}\hfill \\
Der Offset von der rechten Außenlinie in die Mitte der linken Fahrspur für den Mittelpunkt der radialen Suche.

\item[] \textbf{right\_in\_right\_lane\_radial\_outerline\_offset}\hfill \\
Der Offset von der rechten Außenlinie in die Mitte der rechten Fahrspur für den Mittelpunkt der radialen Suche.

\item[] \textbf{lane\_object\_radial\_scan\_step\_size}\hfill \\
Die Winkelschrittweite für die radiale Suche.

\item[] \textbf{lane\_object\_radial\_scan\_radius}\hfill \\
Der Radius der radialen Suche in der Fahrspur.

\item[] \textbf{min\_marking\_segments\_threshold}\hfill \\
Die minimale Anzahl von Segmenten die in der Fahrpur gefunden werden muss um eine Bodenmarkierung zu erkennen.

\item[] \textbf{min\_box\_segments\_threshold}\hfill \\
Die minimale Anzahl von Segmenten die in der Fahrspur gefunden werden muss um ein Hindernis zu erkennen.

\item[] \textbf{min\_white\_pixels\_for\_box}\hfill \\
Die miniemale Pixelanzahl eines Segments das das in der Fahrspur gefunden werden muss um eine Hindernis zu erkennen.





\end{enumerate}


\end{document}   % Nach dieser Zeile darf nichts mehr kommen
%-------------------------------------------------------------------
% E N D E  D E S  D O K U M E N T S
%-------------------------------------------------------------------
