%
%% Kapitel: Zusammenfassung und Ausblick
%%======================================================================

\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{cha:Zusammenfassung_und_Ausblick} \index{Zusammenfassung und Ausblick}
%
%
Das Ziel dieser Arbeit war die Entwicklung eines Kalibrierverfahrens, welches die relativen Posen der Sensoren eines Kamera-IMU-Systems schätzt. Da diese Art der Systeme aufgrund sinkender Sensorkosten vermehrt als Navigationslösung eingesetzt wird, sind in den letzten Jahren einige Kamera-IMU-Kalibrierverfahren vorgestellt worden. Die Abgrenzung zu den vorgestellten Verfahren liegt in den verwendeten Messdaten. Während die bisherigen Verfahren die Kameramessdaten durch Auswertung bekannter Muster erzeugen, sollen in dem neu entwickelten Verfahren VO-Daten eingesetzt werden, welche auf kein bekanntes Muster angewiesen sind. Der Vorteil eines solchen Verfahrens liegt darin, dass die Kalibrierung auch bei Systemen mit einer eingeschränkten Kinematik, wie beispielsweise Fahrzeugen, eingesetzt werden kann. Für die Entwicklung des VO-basierten Kalibrierverfahrens wurden zunächst bekannte Kalibrierverfahren dahingehend untersucht, ob eine Erweiterung für die Verwendung von VO-Daten möglich ist. Das Ergebnis dieser Untersuchung ergab, dass sich das Kalibrierverfahren nach Furgale et al. \cite{furgale2013unified} am besten eignet. Im Weiteren wurden die Anpassungen der Kalibriermethoden beschrieben und eine softwartechnische Lösung vorgestellt. Mit Hilfe verschieden durchgeführter Kalibrierungen sollte die Tauglichkeit dieses Verfahren geprüft werden. Dabei konnte durch Messdaten eines simulierten Kamera-IMU-Systems die Wirksamkeit des neu entwickelten VO-basierten Kalibrierverfahrens bewiesen werden. Die Ergebnisse welche durch diese Messdaten erzielt werden konnten, kommen nahe an die Ergebnisse des etablierten Kalibriertools Kalibr (\ref{sec:Kamera-Imu-Kalibrierung mit Kalibr}) heran. Bei der Kalibrierung mit realen Messdaten weicht die Schätzung des translatorischen Versatzes jedoch soweit von der tatsächlichen Pose ab, dass dieses Ergebnis keinen praktischen Nutzen erzielt. Die Schätzung der Verdrehung dagegen liefert ähnlich gute Ergebnisse wie das Kalibriertool Kalibr und eignet sich daher für einen praktischen Einsatz. Für die Kalibrierung eines realen Systems ergibt sich somit eine Strategie, welche aus einer Kombination der VO-basierten Kalibrierung und dem manuellem Ausmessen des Systems besteht. Die Verdrehung wird dabei durch die VO-basierte Kalibrierung geschätzt und der translatorische Versatz durch die manuelle Ausmessung bestimmt.\\
In den Vergleichen des Abschnitts \ref{subsec:DiskussionSimu} konnte gezeigt werden, dass die Abweichung zu Teilen aus Fehlern der VO-basierten Kalibriermethode stammt. Ein anderer Teil stammt aus den fehlerbehafteten Messdaten der IMU und der VO. Im Folgenden werden Punkte aufgeführt, welche mögliche Fehlerquellen bei der Kalibrierung darstellen, und Überlegungen angestellt wie diese Fehler reduziert werden könnten:
\begin{itemize}
\item In Abschnitt \ref{subsec:Aufbau der angepassten Software} wurde auf die Vernachlässigung der Winkelgeschwindigkeitsänderung hingewiesen, welche sich auf die Genauigkeit des Fehlerterms $e_{a^i_k}$ auswirkt. Durch eine softwaretechnische Lösung kann die Winkelbeschleunigung berechnet und die Genauigkeit des Fehlerterms $e_{a^i_k}$ erhöht werden.
\item Die Gewichtungen der IMU-Fehlerterme $e_{\omega_k^i}$ und $e_{a^i_k}$ (Gl. \ref{eq:Stefan_Omega_Fehler_a} und \ref{eq:Fehlerterm_Beschl_a}) können durch die bekannte Genauigkeit der IMU-Sensoren ermittelt werden. Bei den VO-Daten gibt es bisher keine Informationen zu den Genauigkeiten der Messungen. Daher werden für die Gewichtungen der VO-Fehlerterme (\ref{eq:VOFehlerOmega} bis \ref{eq:VOFehlerAng}) empirische Werte angenommen. Der Beschreibung des verwendeten VO-Tools libviso2 ist zu entnehmen, dass eine Genauigkeitsbestimmung jeder Messung vorgesehen ist. Wird diese Ergänzung in libviso2 umgesetzt, kann für jeden gebildeten VO-Fehlerterm eine individuelle Gewichtung verwendet werden.
\item Die Analyse der VO-Daten, welche durch libviso2 erzeugt werden, hat teilweise hohe Messungenauigkeiten ergeben. Die Verwendung eines anderen Softwaretools könnte genauere Messdaten generieren.
\item Bei der Messdatengenerierung mit der Trägerplattform IOSB.amp Q1 standen eine Menge Sensoren zur Verfügung, welche für eine Bewegungsschätzung eingesetzt werden können. Bei Systemen dieser Art ist es durch Datenfusion möglich, Odometriedaten zu erzeugen, welche genauer sind als die Messungen jedes einzelnen Sensors. Bei der Kalibrierung eines solchen Systems können diese Odometriedaten mit einbezogen werden. 
\end{itemize}
Durch die genannten Punkte können bei der Kalibrierung Fehlerquellen ausgeschlossen bzw. die Genauigkeit der Messdaten erhöht werden. Eine Untersuchung dieser Punkte kann somit zu einer Steigerung der Genauigkeit des VO-basierten Kalibrierverfahrens verhelfen und womöglich auch den translatorischen Versatz in einem Bereich schätzen, welcher für die praktische Anwendung geeignet ist.



%----------------------------------------------------------------