%%
%%
%%
%\thispagestyle{empty}
%\clearscrheadfoot                  % Alles auf "" setzen
%------------------------------------------------------------------------------

\section*{Kurzfassung} \label{Kurzfassung}
Die vorliegende Arbeit besch\"aftigt sich mit den Herausforderungen des autonomen Fahrens nach den Anfoderungen des Carolo-Cups der TU-Braunschweig. Betrachtet wurde die Erkennung von Fahrbahnen, Fahrbahnmarkierungen, Hindernissen und Verkehrszeichen in Kamerabildern und das Bewerten von sicheren Fahrbahnbereichen. Zudem wurde die Simulation der Wettbewerbsbedingungen des Carolo-Cups behandelt.
Durch Auswahl einer geeigneten Entwicklungs- und Simulationsumgebung wurde ein Bildverarbeitungstestframework entwickelt. Verschiedene Verfahren von Bildverarbeitungsalgorithmen wurden implementiert und bewertet.
Zur Klassifikation von Geschwindigkeitsmarkierungen wurden drei verschiedene Machine-Learning-Ans\"atze evaluiert.
Das Ergebnis dieser Arbeit ist ein Bildverarbeitungssystem, das in einer Simulationen durch verschiedene implementierte Testszenarien evaluiert werden kann, um damit in kommenden Carolo-Cup-Wettbewerben erfolgreich anzutreten. 


 




\newpage

\section*{Abstract} \label{Abstract}

The work in hand deals with the challenges of autonomous driving after the requirements of the Carolo-Cup of the TU-Braunschweig. The recognition of lanes, lane markings, obstacles and traffic signs in camera images and the evaluation of safe lane areas were considered. Simulation of the competitive conditions of the Carolo-Cup were treated.
An image processing test framework was developed by selecting a suitable development and simulation environment. Various methods of image processing algorithms have been implemented and evaluated.
Three different machine learning approaches were evaluated to classify speed markers.
The result of this work is an image processing system that can be evaluated in a simulation using various implemented test scenarios in order to successfully compete in upcoming Carolo-Cup competitions.





















%\cleardoublepage